分析師大彈非真正環保舉措 iPhone 12 系列不送 EarPods 及充電器

iPhone 12 系列已不隨產品附送 EarPods 及充電器，Apple 表示此舉可以減少每年逾 200 萬公噸的碳排放。不過外媒報道指，有分析師大彈 Apple 此舉並非真正的環保舉措，原因是當中會驅使用家另外購買耳筒及充電器，而有關產品的獨立包裝，可能衍生更多廢物，未必能環保減碳。

iPhone 12 系列已不隨產品附送 EarPods 及充電器
外媒報道指，有分析師彈 Apple 此舉並非真正的環保舉措
原因是當中會驅使用家另外購買耳機及充電器，而有關產品獨立包裝或衍生更多廢物
【相關報道】iPhone 12 系列竟有附送耳機！？全球僅一國獨享！【下一頁】

外媒報道引述美國 CFRA Research 資深分析師 Angelo Zino，對於 iPhone 12 系列不隨產品附送 EarPods 及充電器的意見。他指出 Apple 此舉表面上是奉行環保原則，但當中實為彌補 5G 智生產成本上升，需要削減其他方面成本的方案，只因單是新 iPhone 天線組件成本，已比舊 iPhone 高出 30% 至 35%。另一位 Loup Ventures 執行合夥人 Gene Munster 就彈 Apple 此舉並非真正的環保舉措，當中會驅使用家另外購買耳筒及充電器，而有關產品獨立包裝或衍生更多廢物，除非消費者對相關配件的需求降低。

至於 Techsponential 創辦人兼首席分析師 Avi Greengart 也提到，iPhone 12 系列不隨產品附送 EarPods 及充電器，令包裝盒體積減少，看似是讓更多 iPhone 可以同一時間裝車付運，但在實際情況下，還是因應零售商需要多少貨量來決定運輸的 iPhone 數量，因此較小的包裝不一定導致運輸排放量大幅下降，達到預期環保效益。

是旦啦 一陣又有人出黎話全港屋企都一定有EarPods及充電器
送黎多餘

EarPods就算, 唔俾充電器真係on9

舊既充電器會壞
另外你買第三方出既 有機會叉壞部機

今年比條線你 唔比新火牛你 屈你買個新火牛

下年就轉頭做USB C 等你線同頭都用唔到
把口繼續話要跟大隊全部機用USB C 咁先環保

不如下次用個細環保袋袋住部機算啦

如果係真環保就cut左張貼紙先啦

堆所謂就明書都好無謂

明眼人一睇就知
要個盒有撚用 直接俾部機你算啦

用壞咗先買囉

係人都知cut cost

正如有堆食肆唔派膠飲管一樣
明明就有紙飲管同薯粉飲管

直接買充電板

係 不如整個QC code 用個新iphone 去scan 咪得

好多人自欺欺人

Apple最鐘意講大話都唔係第一日

【相關報道】iPhone 12 系列竟有附送耳機！？全球僅一國獨享！【下一頁】
我比較好奇呢個